On considère le programme de calcul ci-dessous
\begin{multicols}{2}
  \begin{progcalcul*}
    \item Choisir un nombre
    \item Multiplier par 4
    \item Ajouter 1 au résultat
  \end{progcalcul*}
  \vspace*{\fill}

  \columnbreak

  \begin{enumerate}
    \item Quel serait le résultat de ce programme de calcul si le nombre choisi est 8~? 
    \item Quel serait le résultat de ce programme de calcul si le nombre choisi est 3~? 
    \item Pierre a trouvé 49. \\ Quel était le nombre de départ qu'il avait choisi~?
    \end{enumerate}
\end{multicols}
\vspace{-10mm}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{3}
  \item Soit $x$ le nombre de départ.\\ Exprimer en fonction de $x$ le résultat de ce programme de calcul.
\end{enumerate}